兩青年涉圍港鐵寶琳站控非法集結 警稱認出次被告「似IQ博士宇宙大王」

去年9月4日數百名市民包圍港鐵寶琳站，要求港鐵交代8月31日提早關站的原因，一名港鐵休班站長疑被人襲擊。兩名青年涉在場參與非法集結，案件今（5日）在觀塘裁判法院續審。警長林鎮雄在庭上認出次被告，他表示認得次被告的眼睛，形容對方似《IQ博士》的宇宙大王。

兩名被告依次為報稱學生的何梓聰（22歲）和營業員鍾展鴻（23歲），被控於去年9月4日在港鐵寶琳站參與非法集結。

案發時隸屬鐵路警區特遣隊的警長林鎮雄供稱，他案發當晚11時51分以便裝當值，隨記者走入寶琳站月台，見有4至5人跟着站長，他在10至15呎距離外觀察。

林鎮雄表示，其中一名跟着站長的男子身形健碩、沒戴帽或眼鏡、以灰色面巾蒙面、穿黑衣褲、約5呎8吋高，有一個灰色腰包；另一名男子戴黑帽、穿黑衣及手袖、以黑色面巾蒙面，背着書包，是唯一穿黑色短褲的人。他在庭上稱認出次被告是較健碩的男子。

林鎮雄續稱，在現場期間有人大叫「有狗」，他隨人群離開，之後折返月台，仍見這兩名男子。站長其後被推撞，一名健碩的男子壓在站長身上。之後再有人大叫「有狗」，人群逃跑，林鎮雄認出次被告，遂在閘機前制服他。

辯方在庭上質疑，林鎮雄在相距10至15呎的距離觀察，根本無法看清哪人穿短褲，林鎮雄不同意，稱記得次被告的眼睛，形容眼大、雙眼皮的次被告像《IQ博士》的宇宙大王，故能在人多的環境下認出他。審訊周五（7日）繼續

似IQ博士 宇宙大王咁都講得出都算
邊撚到雙眼皮 班狗同屈盲人偷偷國家機密有咩分別？

好似連個被告都唔係雙眼皮喎

Up得就up

擺到明 屈你
好啲嘅藉口都搵唔到

香港有幾多人唔係雙眼皮?
你估呢度係韓國咩

垃圾popo

出街望多啲人啦

睇相連被告都唔似係雙眼皮個下好野
好難想像隻狗係庭上點講呢段野出黎
點忍到唔笑

根本無法看清哪人穿短褲

褲都未必睇到但見到有雙眼皮

佢又真係7
矇豬眼

中國人（尤其北方中國人）多數單眼皮

鳩up警

曾x梓退出宇宙

鳩up唔撚駛本

屌你老母以為自已睇緊周星馳D戲

廁所板手足

【香港人入】我叫何梓聰 係區選環保北二號候選人

你不如話除鞋見到對腳係耳仔。

我似熊係咪都好危險

你話雙眼皮都算
宇宙大王邊忽雙眼皮?

load左好耐先明

聽日上庭